連登財經台4大神話, 你又有冇曾經信過?

樓爆:-
咁樣咁樣喎你仲買樓? 唔好害人啦
支爆:-
不斷發掘原因, 加強自己同說服人就快支爆嘅信念
連登Fg 50k:-
睇完令到自己好自卑
月供港股:-
越跌越買越買越平有你著數, 正股驚西, 本多終勝

吉田巴navx 目標價望幾多？

Coco哥

今年800
出年2000

如果真係想賭一隻
有無咩推薦

Dis

//月供股票概念的內在邏輯矛盾係：如果你能夠估值，根本唔需要月供；如果你唔識估值，月供只係建基於虛無嘅信心，咁就陷入我之前講「投資，唔等於識用錢」嘅困局。而如果你識估值仍然選擇月供，通常係無乜自信、好驚輸錢嘅人。所以我話月供股票係一個好普通嘅方法，效果唔突出。//
之前睇過個blogger寫
但我已經上咗月供條船....

月供對一般巿民真係一個大陷阱，好易越踩越深
最後甩唔到身搞到一身屎

勁人除外，因為真係無計，有眼光但缺乏資金，被逼月供

蠢人儲錢法

2800 對於散戶真係唔怕唔怕供
港股唯一一隻真可以留俾孫

1.)有息
2.)永遠唔會drop 0
3.)不除牌
4.)不合股供股
(有特例，所有成分股都tend to drop 0/ 升無限大，先有合股拆股可能)

月供指數又點話

勁人都會唔夠錢買一手?

1000
or
10

1億對你可能好多，對某d人來講可能好少，咪又係要月供先供到1億

月供股票唔work，主因係股市係過去十幾年有好大既pattern shift。

咩叫pattern shift？以技術指標為例，可能三十年前用RSI炒期指有90%勝率，但去到今日2020年，同一招靠RSI炒期指，勝率緃左50%，即係等於賭大細，都即係話RSI呢招已經唔再work。

月供股票有三個重要既假設：
第一：Market有機會出錯，會錯誤地undervalue一隻股。

第二：市場會用傳統金融教科書上既pricing model去做valuation，例如Discounted Cashflow Model，Dividend Growth Model，PB/PE等等。

第三：公司管理層係會努力做好業績，再回饋股東。

Pattern shift既原因就在於呢三個假設已經失效。

第一個假設：因為以前資訊唔流通，但今日2020年資訊同科技都發達，市場已經極少會price錯野。

第二個假設：以前既人買股票主要係為左慢慢贏/收息，資金係買d已經有錢賺既公司。
但今日2020年玩緊賭間本來無錢賺既公司既Earning Per Share可以年年升幾倍，齊齊係兩三年內將股價推高幾十倍。 所以資金會傾向買d無錢賺或者蝕緊大錢既公司。

第三個假設：去到2020年仲信管理層會回饋股東，人唔笑狗都吠啦。

認真？

風水輪流轉，新物換舊物，唯一不轉既只有指數

邊個夠膽講某某股到孫手，都仲生存到

Sure.

恒指公司其實可以夾埋班大莊加一堆二線老千股做指數成份股隨時2047年恒指都仲係兩萬點

Exactly

//好多人月供期間，潛意識覺得隻股係長遠，所以乜都唔理，合埋眼供落去。慢慢對股票嘅基本面、價格走勢無感，以為繼續供就無事，結果中大伏，愈供愈跌愈難回本。再者，股票市場變化速度快，而家講緊新經濟、舊經濟股。今日當紅炸子雞，可能係明日黃花，供股幾年，分分鐘落後形勢，股價跌之餘，要轉身可能都係蝕，倒不如保持靈活，應對大市。//

個blogger又無講月股指數，不過佢都屌月供麻麻

屌供咗兩三年幾先見到，早幾年都睇龔成、雲地，覺得月供好唔錯

你不如講所有股drop 0
講呢d喎

近排睇左幾本非技術分析書，差唔多本本都講一定要了解自己買嗰個股，但事實係大部分散戶連間公司業務係咩都唔知

第一句已經證明佢唔知咩叫月供月供就係唔識估值，但係又怕miss咗個機會先選擇月供喎

神話入面無麵仔
已經無睇嘅需要

只有指數無估值，唔識估值供指數etf一定無錯

因為指數etf一藍子股票，好大程度write off左股票既估值，剩低巿場經濟好淡景

Sor

事實上大部份藍籌都係慢慢drop to zero，你留意下過去十幾年大部份恒指國指成分股都係一條完美既斜線/down trend利豐 匯豐 長和系 恒基 東亞 仲有一堆國指成份股。
down trend到咁上下就會被踢出指數成份股，然後再換幾隻新既入去再表演downtrend同斜線。透過控制指數既方式不停強迫2800同MPF既錢幫國企同大莊接貨。

勁人又有眼光會月供同一隻股到一億?

佢講一手，我咪講一億，比喻唔誇大點特顯個意思

BYND

你估fg真係50k人工？

Lihkg fg 平均15k 差唔多

月供股真係得啖笑

諗起果個龔成係咁教班傻仔月供2800

龔成教QQQ 就差唔多

供2800有咩問題？
俾你供足一世，係有機可以一鋪返身，而且供得越耐食肉越深

呢個陰謀論又幾 make sense

炒股票賺得多過買樓

咁不如QQQ

月供無問題
但月供港股/中資股就有問題

事實上，drop0前都會被踢成分股drop0 指數沒試過
即係話大貓tend to drop 0前會被踢

假話大貓drop0 你點選擇？

合股咪唔會0囉

指數合股你知咩意思？果時既環境係點？ 仲有得你講股？
命仔保得住都成問題了

你講得無錯，係佢drop to zero前已經會被踢，但恒指可能長期有一半成份股都係down trend，你諗下如果無左700 1299，恒指今日可能得返15000點

月供指數其實係假設左指數成份股會被定期理性reivew，但可惜港股既指數成份股係用政治考慮去reivew個故事其實同大陸推譚德塞去做世衛總幹事一樣，個人能力/盈利能力從來都不在考慮之列，一切都係政治因素。咁撚樣既指數供來把撚咩，拎去買港樓既贏面應該仲高。

供指數就係累積資本，一鋪返身，慢過700,1299
但不drop0是100%肯定

700, 1299可能有99.999999%不drop0,但仲有0.000.....1%可能發生

如果要月供，點樣唔去供美股呢

指數25k點，上返50k點既概率高
定係1299@70上 140?
定700@500 上返1000?

考慮呢d因素，加上合股供股除牌等等其他因素
風險同回報，各人有各人需求

懶人供2800一定係無錯

如果我無估錯，第二個假設其實正正就係coco哥你當初買LK既既原因，LK係雞棚係老千股呢點，你知我知單眼老都知。

其實由day1果下全部人都心知肚明LK係一支大火棒，而個莊家同大股東都完美地配合華爾街制做高增長新經濟股既story line，透過「大撒幣」去做成earn per share年年以倍數上升既現像，目標係短時間內行完aapl amzn十幾年先行完既升勢。

只可惜背後傾唔掂數，可能送得唔夠多幼幼同賄款，又或者美國證監因為政治因素堅持要做鳩LK，令到成個騙局提早爆煲。

你仲未明我意思。

懶人最好既選擇係買樓，唔係供指數

hkex把刀好似已經對準恒生指數，準備大改造恒指

呢度係財紅台，樓有另一台，呢度當然講股仔
樓神話應該去樓台講

但真係好多人無供／主力唔係供緊指數....
我就係月供受害者，你睇吓龔成....

下？點解只有指數無估值？不過認同指數ETF係月供既好目標

你中過咩伏呀Ching

供撚咗好多舊經濟啊屌

你知唔知過去十幾年全世界既指數只有美國同德國係升其他所有指數（計埋匯率後）都係跌到仆街或者橫行

好多連燈仔都係學生股神，無人知13年前國企指數曾經兩萬幾點

你睇宜家個價所以話中伏？月供其中一步係股價低迷入市係拉低買入價喎如果唔係咪越供越貴

指數估值無參考作用，同好壞景公司都做得好做得差
指數講估值真係西鳩氣，好景指數估值自然高，低自然差，所以指數同經濟好壞景更相關，講指數估值真係得個數字，無參考作用

跌到仆街係咪講疫情開始先？就算橫行，中間派既息呢？唔計？本身月供ETF已經算保守，橫行都係保本加收息，仲想點？

2800 你計咪派息沒？ 仲有我供來48k沽你又點睇？
唔到48k唔斷供，供到俾個孫都要供到佢48k,賺個double又點睇？

供足一世 有機一鋪返身

咁你不如每月出糧合埋眼去買d美國etf

都可以啊，講咁耐沒get到要供只有供etf既意思？如果唔係勁人

咪係 月供2800 不如每月出糧去買d qqq

仲維護月供2800論既 有冇真係拎對上3-5年既供款數據來計一計 今日得到既回報係幾多

中資股先有運行啦屌你識唔識㗎。去全球化就係鬥內需，加國安法，中資股香港掛牌姐，冇業務，以後香港就係中資股世界

舊年2019年中
2800個fund man有講過：6% IRR since inception（IRR已經計埋股息reinvest)

唉呀 個問題唔係你買2800出最大問題

問題係你揀左月供呀

2800係唔適合月供既標的物 邊個教你供2800架

中資股=700 9988 3690？
你望下其他國指成份股先啦

ATM打頭陣就一定㗎啦

大把其他上緊黎啦，你想講咩呀？

Since inception !? 真定假呀

我覺得ok接受到咪得囉
鐘意納d咪去供納d,無所謂，都係果句供得就要百分百安全

月供港股:-
越跌越買越買越平有你著數, 正股驚西, 本多終勝

每個月供強姦金算唔算中左呢點？